求下你地班記者！下次可唔可以大膽d咁樣問 李桂華高級警司？

求下你地記者問吓啲刁鑽問題
只要你問一句就會引起國際關注
咁就離制裁30,000隻狗嘅日子不遠
如果有記者咁問都會一夜成名

例如咁問：

1.如果香港境外有人違反國安法，如果嫌疑犯入境香港或轉機到香港，香港警察是否有權拘捕？

2. 現時香港警察對於香港境內有人違反國安法，將會咩實際行動 同 咩程度上既調查？

3.學生動員美國分部亦有人違反國安法，香港警察會否採取行動？

有冇人有更好嘅問題？

第1好重要 一定要問

香港妓者不嬲都係廢

成撚日問埋D不著邊際既廢話

一係就同時問7-8個問題, 長篇大論, 然後被人兩句HEA應, NEXT QUESTION

咁多年, 都做唔到外國記者既30% quality

記者根本唔需要問會唔會拘捕美國蓬佩奧

因為李桂華根本唔會夠膽答

淨係問佢會唔會拘捕境外人士

呢個已經夠佢玩到佢頭痕

加速主義好

李桂華：香港警察有權拘捕 香港境外 違反國安法的所有人士

推

香港班記者真心廢

其實唔需要理佢哋驚唔驚

只係需要佢哋送粒子彈比國際戰線就掂啦

可能個個保住自己飯碗 嘗試叫佢問咩就問咩

你估個個都好似利君雅咁敢言

根本做哂梅，廢咁耐衰咁多次好難信班記者純粹係廢

得利君雅一個做到

講左一年都未有人做到佢既level

根本係華人社會冇能力教出好記者

請記者問D國際上有Noise既問題！

全港media99%已收編
不能寄望

Apple 立場 外媒 港台利君雅佢哋又唔會點佢哋問題

Push

有啲網媒唔俾參加應該就係咁解囉…

上司

有關第一條問題 警方嘅調查同埋行動 係基於每宗案件本身 經過通盤考慮再處理 唔能夠一概而論
第二三條問題 唔會評論個別事件 而且牽涉行動機密 我唔方便透露
但我要重申 國安法賦予警隊調查同拘捕嘅權力 任何人 不論身處香港或者海外 只要違反國安法 警方都會採取一切必要嘅行動 去捍衛法治同國家安全

醒少少啦 以為自己看透世事

次次見到都炆 ... 外國記者就尖銳咁問1,2 條，你答到答唔到再jer 佢；

香港記者就問5,6 條，可能有1條重點，其他係垃圾 ... 結果佢地就答兩條垃圾問題就hea 過，重點果條答都唔洗撚答，之後再問就會話已經答左

其實香港記者問d 問題，稱唔上刁鑽兩隻字

真心想知，希望記者朋友發問

次撚次都係咁，講極唔改

咁你又有咩高見啊？點都好過唔問啦 就算如果佢係咁樣答起碼都可以比所有人知道知道呢條李桂華唔夠膽正面回答問題

直接問佢會唔會出國拘捕啦

公司專登搵d 未睇過新聞既記者去

記住要用英文問

呢d 叫正常發揮ja

當你哋警方入境美國、日本時，如遇上提倡香港獨立嘅示威者，會否根據國安法執法？

D記者好多都係岩岩畢業既奴工咋
有經驗果D一係轉左行, 一係坐OFFICE啦

打算幾時拘捕特朗普

1.如果香港境外有人違反國安法，如果嫌疑犯入境香港或轉機到香港，香港警察是否有權拘捕？

直接問會唔會要求國際刑警幫拉同引渡 薘佩奧

同意 人哋都唔會逐條慢慢答你 何不一條尖銳問題問到肉？

香港記者勁垃圾

問Yes No question
如果遊花園，即係Force佢Yes

咁問下次侵侵去中國個時會唔會引用國安法拉左佢好喇

推呀

琴日唔知邊Q個記者
問佢而家有啲咩證物
ON99

啲記者當打份工
大包圍問，多啲野寫

問：「國安法適用於香港以外地方，香港警察亦有權執法。假如海外有人觸犯國安法，香港警察會如何執法，將海外觸犯法例嘅人繩之於法呢？」

香港班妓者排人牆護警、影手足高清大頭相就有

仲要所謂問三個問題
一條問題入面已經一大堆問題

跟住呢跟住呢跟住呢
仲有仲有仲有仲有

佢地知唔知自己垃撚圾
正常人都答唔到啦咁問法

Mike Pompeo has encouraged Chinese people to stand up against the communist government, when will Hong Kong Police arrest him for violating National Security
Law?

應該問：係咪會衝出國際丶直接進入域外捉拿犯人，犯我中華姐，雖遠必誅

開埋名 指名道姓 佢梗係唔會正面回答啦

唔好咁明刀明槍咁樣比陷阱佢踩

狗/官: 依家開始發問時間
香港記者: 講2分鐘廢話，問幾條重覆問題
狗/官: 重覆頭先既野
完結

我哋嘅目的只係要佢送子彈比國際戰線

就係要佢親口承認 有權拘捕境外違反國安法人士

過咗成年都仲係咁

開埋名 指名道姓 佢梗係唔會正面回答啦

唔好咁明刀明槍咁樣比陷阱佢踩
我哋嘅目的只係要佢送子彈比國際戰線

就係要佢親口承認 有權拘捕境外違反國安法人士

圍內揀d 藍記嚟問有d係夾埋?

無錯 叫不醒裝睡的人 無論問咩佢都係擺龍門

案件調查緊 唔方便透露。
下一位

香港啲記者係咪豬嚟?
問嘢唔夠尖銳 對住啲黑警咁有禮貌做乜

跑教發果批, 通常都係個人去到先, 上頭打電話黎叫佢問乜就問乜
諗多都磨事
呢個係佢地好大既通病黎

幾時拉蓬佩奧？

如果學生動源因國安法被捕，而學生動源有証據指控其曾與英國美國政府的註香港人員協同或合作，香港警察會否馬上對其採取與學生動源份子相同之行動？

上次紅磡火車出軌,呢條友已第一時間衝出來柒想屈鳩香港人恐襲

好多都係求其問幾個數字就算

你只係需要回答係定唔係
有定無

香港啲記者真係要上多啲連登，好多問題都好精闢

問題唔洗好長，問岩野可以比其他行家追問

引佢入局

我真係唔撚明，d記者成日問到又長又沈
簡單問一句: 外國有人提倡香港獨立，香港狗隊係咪打算執法
【言論自由係咪要經過狗隊審核?】

至少問問題要簡潔
你成個post既字數都唔夠記者問半條問題

推到記者睇到

push

推記者都白痴
梗係冼9 佢地

agger
我係隻狗對住佢地d問題實會多謝佢

佢答到咁已經夠

香港記者上戰場好勇，但問問題卻唔夠尖銳

呢個唔錯唔錯幾好

問佢開始立案調查美國國務卿未？
如果未幾時開時？
如果開始左幾時拉人？

第一題要問到明“非中國人”，簡單啲，美國白人

記者出嚟做人牆擋住差佬算啦

都唔expect佢哋問到d咩問題

其實問完都肯定唔直接答 一定答非所問講 按機制行事
必要時會公佈之類廢話 記者想追問就話已經答咗
不過問吓都好 比外國睇下佢哋幾無恥

Rigth

有point的，問一條就夠

香港記者真係完全唔識問問題
淨係停留係recorder Level

要追問會否向境外犯左國安法既罪犯發國際通緝令？向國際通緝特朗譜

其實根本問一條問題最好，一次問幾條一來易比人hea走，二來其實答嗰個同我地做聽眾都好似唔記得，好易比人spin走

1 3都好好 可以100%釘死佢
記者 你哋試下啦

如果真係咁講 已經夠晒子彈去打國際戰線

其實你點問，佢哋都係鳩答

橫掂都入硬罪，記得做定功課，當李sir答的模凌兩可時質佢

直接問「照咁講，點解唔去拉浸浸同pompeo？」

又開牌，依家諗定台詞答你啦

現在境外有香港人和外國政客公然煽動及組織港獨，請問警方有冇留意到？
有冇積極跟進緊呢D人士？
如有，會唔會考慮發出通緝令，將疑犯緝拿歸案？

正解。

你行得上台，唔好怯呀，怯，你就會輸咗成世。

直接問佢地怕唔怕外國制裁都得啦

鏡頭面前, 眾目睽睽
佢一定會話咩香港內政, 不容干預, 無懼外國制裁blablabla

就係等佢充大頭咁樣答
咁就一個柒頭攬炒三萬啦

9問9答有咩意思
要問就問得好D啦

其實第一條都有少少明知故問，人地都講到明係外國都拉，係香港轉機會唔拉
不過好同意ching所講，一齊brain storm下有咩問題黎發大件事佢

索性問佢會唔會拉美國嘅參議員？

佢哋真係好鍾意一抽問題拎哂出黎

借位一用

連登沒有回應

好同意！

W

學生動源喺facebook 發表港獨文章, 請問警方會唔會去香港facebook 總部搜證同要求facebook 刪除文章?
如果facebook 拒絕同警方合作, 會唔會嚴正執法, 以國安法拘捕facebook 香港總部既員工?

推到有記者問

Agree....呢排竹君會，講完一大堆，個問題係會唔會建議返市民洗手先食飯⋯問題意義係咩？
唔識focus 問，聽到個個反眼，答個個都反眼⋯

A

問佢幾時好似捉桂民海咁捉外國手足

佢實講案件調查中，唔方便答

但自己問得有質素，佢9答係佢樣衰

但有時係條問題幫人鳩答
例如問啲好無謂嘅Yes/No question
結果人哋只答咗你Yes/No就完
一係學樓上講，問四五條問題但冇重點，
結果人哋答其中最鳩嘅一題就霸哂時間唔駛答你其他
仲有就係成日問人「你覺唔覺得呢....」
例如「你覺唔覺得呢波疫情比上一波嚴重」
根本人哋答覺得定唔覺得都冇乜implication可言，
答完你呢類題目又冇乜follow up question可以問落去，
都唔知問黎做乜

一係就同時問7-8個問題, 長篇大論, 然後被人兩句HEA應, NEXT QUESTION

呢招林鄭成日用 答d唔答d當答咗

講足成年半都係唔撚識問問題

Agger
我地要多大量彈藥dum上國際戰線

推願榮光歸香港

我問一個問題。蓬佩薁主張制裁香港及中國政府要員，犯咗國安法，請問香港警方幾時啟動引渡程序引渡其來香港受審？

唔L係掛

同教育有關

認同 記者要加油

呢個態度就正確
要令佢驚既唔係我地
係之後黎既野

直接話pompeo違反38 條， 問幾時去拉

up

我答你喇
1.有理無理捉左先，點處置就等我心情好就答你
2.一早就mon哂啲人既手機喇，再加上24小時跟蹤佢，希望咁樣可以逼佢跳喇

推
加油啦記者

算啦，啲記者垃圾嚟，你見收得咁低分就知

都預左佢鳩答 係想make noise姐

Pusb

問佢哋幾時出征

記者唔係用嚟同你撚狗
記者係盡量挖多啲料等大家可以一齊撚狗

我係Pprb 會覺得呢啲問題好容易答

1. 可以，有咩唔同意同囚古官講
2. 調查進行中不便透露
3. 香港警方會果斷執法

推推推

高分過你

因為預左9答，攞彩無意思，佢會難堪就唔會做到呢個位，寧願問更多具體野豐富篇報道。

問得太深飯碗都無埋
全面滲透哂
不過一次過問2條以上多數都比人hea走
唔知點解仲會有人咁樣問
係咪有指引要比機會高官
選擇性作答

明報港聞質素最好
立場同其他網媒就算係黃，勁人都唔會去佢地到做，所以戰場好勇，但質素唔掂

警方一開波就趕人
嚇到華文傳媒唔敢問尖銳問題, 怕被趕

警方交代鍾翰林被捕 要求四傳媒移除咪牌離場

【星島日報報道】學生動源前召集人鍾翰林昨被警方國家安全處人員，以煽動他人分裂國家罪拘捕。 警方在灣仔警察總部見記者交代案情前，傳媒聯絡隊人員表示，因記者會是在警方的地方召開，點名要求四個沒有政府新聞處登記的媒體，移除咪牌，並離開現場，又逐一檢查在場記者的證件。

學生動源前召集人鍾翰林，涉嫌聯同前發言人何諾恆等人，在名為「創制獨立黨」社交專頁發表建立「香港共和國」等宣言，警方國家安全處人員調查後，以涉嫌違反《港區國安法》採取行動，拘捕鍾及何等4名涉嫌有關青年。

其實你問咩佢都係鳩答㗎啦

咁多個月你仲未見識清楚咩

香港記者就係垃圾

桂華：關於你依個問題 我反而想講

人地要搵食

唔會draft好囉

100% agree

開始有班失敗撚 PR 五毛喺度吹風
話問咩都冇用㗎啦佢哋都尻答 不如咩都唔好做

推到見報

班垃圾屌咗成年都係咁

問啦仆街

PUSH

猛咁問：第一條⋯⋯，仲有⋯⋯，仲有⋯⋯
但其實全部唔中痛處

其實預咗佢會唔敢正面回答 或 尻答 但唔緊要

但只要佢親口承認 香港警察有權拘捕境外的觸犯國安法人士

咁就等同送粒子彈比國際戰線

幾時派強力部門去美國捉特朗普返北京受審？

記者朋友入

吳京是否已準備好出發？

除咗蘋果同立場邊間敢問

香港記者d問題。。。

人地都要顧住份工

一場公關show要裡應外合

1，最好用英文

RTHK?

做記者咁低人工，點會吸引到精英

又咁講，而家個個睇免費新聞，一日畀幾蚊訂閱都唔肯
邊度畀到咁高人工吸引人入行

Lm

其實由以前D黑警日日出黎鳩UP已經係啦
得利君雅夠薑直接質問班傻閪警

個個記者只為份工 同外國差得遠

推 唔好淨係識交稿
其實記者可以好重要

無求真嘅心先係問題

啱呀
比全世界見證睇住佢地幾無賴

上年啲記者會真係睇撚到燥自己俾機會班膠官spin走個重點問題

但班記者朋友又好似唔覺得有咩問題咁 如是者重複問幾個月次次都問廢話答廢話完全係打份工為問而問問完就算既心態

所以咪更加要識問囉 顯出佢地既醜陋

推俾啲記者見到

因為香港絕大部份記者
早已被閹割自由發問權利

Agree 尊重記者 但佢地真心好廢

問長篇大論真係on9

抵班友得萬幾蚊月薪
根本夠膽問野既記者先值錢

一係唔識問，問啱又俾人spin，spin咗又唔帶返啱方向

咪就係
尤其黃媒
廣告走曬
訂閱又少

唯一一次認同你
香港記者以後都係問yes no question算啦

啲老細先出得10零k請人, 你想有幾高質呀

onL9 咁做係要突顯佢地既醜惡啊 一針見血既問題先最重要

記者嘅責任就係要引導話題，而唔係順住被訪者

其實佢都係夠直同夠膽問咁解，你話水平係咩高？高過香港大部份記者囉

第一條要即刻追問「即係有權定冇權，yes or no」

唔只夠直同夠膽
佢啲問題好多有ground 有數據back up

721

其實我想問連登仔

有冇0.1%想入行做記者？

第一條好似第一日已經問過

話咩記者比人收編左都on9
而家係連立場新聞 蘋果果d都係1999咁問成堆問題呀
係咪諗住d官拎本簿仔出黎逐條抄低再同你慢慢答呀
為左拎個bite寫多d野就係度比d官蒙混過關
睇咁多記者會真係得癲狗日報記者比較好 不過人地問英文 同埋都唔知之後有無得入場

最直接問佢

美國國會、政府多次通過干預香港既法案，顯示美國有意圖有系統侵犯國家主權，已經唔係個別例子，香港警察會否係上述議員、官員通過香港境內時作出拘捕/會否排除呢個可能性?

1。假設性問題唔答，之後自說自話

其實三條問題得第三條似樣

我建議直接問第四條simple question：
4。幾時對羅冠聰作拘捕行動？

你估利君雅搞好多咩
根本係華人唔會教question the authorities

貫徹香港人唔執輸嘅心態
次次都講一大堆冇用嘅前言跟住問三四個長問題
想spin走話咁易
睇下疫情記者會就知

事事帶有質疑心個啲人, 好多都做緊其他「專業」行業啦
個重點係你出幾多錢咪請到乜野質素既人囉

而且, 華人社會你小人物質疑權威既代價比起歐美國家大得多, 成本咁高有幾多人肯同你搏, 現實不竟是現實

拘捕境外人士 海外執法 呢2樣係牽動國際嘅重點
應該追住問到佢答到為止
另外就住新聞自由 可以問下bbc hard talk節目期間多次與嘉賓討論香港獨立議題 到或傳媒討論港獨有無犯法
老老實實係人都知佢可以答廢話 或者未來隨時推翻自己 但就係比世界睇到佢醜態

第一條好重要
可以直接收機場同國泰皮

其實大家都知佢哋係會hea答，但佢哋hea答唔代表記者就要順應佢個mode去問啲佢容易答到嘢嘅低智問題囉！

如果大多數記者都團結一致問尖銳問題，一條起兩條止，上家問唔到，下家繼續再追，逼佢答係定唔係，會定唔會，佢錄音機咁答「個別事件唔評論」「行動細節不便透露」下家再補多句「如果咩都話唔評論唔透露咁你開記者會嚟做咩？」俾佢再答。已經做到個效果出嚟係幾咁肉酸。

真心啲記者會都冇興趣再睇哂全部，唔單止因為答嗰班人廢，係連問問題嗰班都真係睇到好燥，台上台下個氣氛沉到瞓著。

最慘你無得追問，不過點都好過比佢地skip重要位。之後報導再回應，第一條報導寫即使違反國安法警方有權決定是否拘捕，還看中央如何指示
第三條，在外華人或任何國藉港警都有權在他國行駛中央腐乳嘅權力執法

咁搞要好多開國際通緝令

呢個講得幾好

各位記者真係要學嘢呀

利君雅嗰啲已經被blacklist 就知

記者上

係囉，應該問多啲又爆又會影響國際

佢地不嬲都唔知醜，面皮厚過包皮

應該問會唔會跨境去捉人

如果唔會，係咪即係縱容犯罪分子

其實所有所謂尖銳問題都冇用，要hea你就hea你
第一條答你唔排除會有所行動
第二條會答你根據案情作出適當行動
第三條答你警方調查緊，暫時唔可以透露

好過問埋啲弱智問題 比人地攞晒彩啦

直接問佢唔係香港永久居民犯國安法會唔會被拘捕啦

推 睇死佢哋唔撚敢答

會問個d 媒體唔可以入，入得個d 佢老頂都已經同d 狗傾好哂

香港啲記者真係要去外國新聞機構培訓下

有幾難答？警方會根據實際情況，佢出適當行動
佢咁答你吹得佢脹咩

預左唔會答 一係遊花園

連登班傻鳩又好得幾多？
之前問張竹君到頂未仲成班人幫佢諗埋話答唔到
之後陳兆恥到頂又個個捉住當soundbite笑
搵連登仔問問題應該淨係識問屋企廚房幾大同係咪處

立例個時好似有講過 如果有哂證據入境先會拉 唔會出境過去拉人
唔肯定係咪 要搵下記錄
不過其實都係任佢up

會問哩種問題嘅記者入唔到去
問完哩種問題出返去又比人封殺

你精甩尾都冇用呀

直接俾證據黑警舉報國際政客犯國安法，咁會唔會快啲呀
要逼到黑警冇路退，一定要面對個問題

問下佢擔唔擔心戶口會畀銀行取消

但同時又好高分

Yes 醒下啦 香港記者提問冇拮士係事實

D記者好撚廢

順便問埋國安隊有冇委任證,如有,俾個sample大家睇下.
如冇,係咪自稱國安人員想捉我,就要跟佢走?

佢地驚問得過火被bad list下次冇得採訪

因為會問既人唔比出席

好多記者問既問題仲衰過樓下保安

推【突發】共匪柒婆取消選舉已上BBC頭條 - 分享自 LIHKG 討論區